Activity를 하기 앞서 4대 Components에서 Component란 무엇일까?
----
------
- 안드로이드 앱 아키텍처의 가장 큰 특징은 컴포넌트 기반이라는 것이다.
- 컴포넌트는 앱의 구성 단위를 뜻하는 말로 컴포넌트 여러개를 조합하여 하나의 앱을 만드는 것이다.
- 컴포넌트는 앱 내에서 독립적인 실행 단위이다.


Activity - UI화면을 담당하는 컴포넌트
---
---

1. Activity는 사용자가 수행할 수 있는 집중된 단일 작업이다.
2. 즉 사용자와 상호작용을 하는 UI를 제공하는 역할이다.(앱에서의 화면이 대부분 Activity로 만들어져있다)

Entry Point 
---
- 소프트 웨어에서의 Entry point는 진입점을 뜻하며, java로 예를 들면 main이 Entry point이다.
- 보통 Entry point는 main과 유사하게 오직 하나만 존재하여 단일 진입점이라고 부른다

- 안드로이드는 단일 진입점이 아닌 4대 컴포넌트를 통해 진입이 가능하다
- 즉, 액티비티도 Entry point 중 하나로 사용자와 상호작용하는 UI제공과 동시에 진입점 역할도 한다
- 안드로이드 시스템에서 Entry point를 통해 해당 애플리케이션의 컴포넌트로 제어권을 넘기기 위해서 Manifest.xml에 명시해야한다.

<pre>따라서 액티비티는 안드로이드 시스템의 기본 구성요소 중 하나로 사용자와 상호작영을 하는 UI를 제공하는 역활과 시스템에서 해당 컴포넌트로 제어권을 가질 수 있는 진입점 역할을 한다.</pre>

Activity 설계
----
---
하나의 애플리케이션에서 모든 화면 당 하나의 액티비티로 관리하게 되면 apk 크기도 커지고 화면 이동 간 시간적인 소요도 더 오래걸린다. 너무 불필요하게 많이 만들지 않는 것이 권장되며, UI액션이 많으면 액티비티 사용을 고려하고, 그게 아니라면 Fragment나 popup으로 대체하는 것이 좋다

->UI액션이 많으면 액티비티 사용을 고려하는 정확한 이유가 뭘까? Activity와 Fragment 차이를 할 때 추가적으로 알아봐야할 것 같다.

--> 알아보니 Fragment가 각각 UI를 모듈화하여 유연성이 높아지기 때문인 것 같다. 자세히 더 알아보는 것이 좋을 것 같다,


+생명주기는 다음 섹션에 있으니 그 때 하겠습니다


##### 참고 사이트
----
https://math-coding.tistory.com/238
